關於烈士跳樓一事，希望各位可以入一入黎

從中午時分看到新聞，心裡一直擔心義士的安危，但令我更為憂慮的，是怕這事會成為政府的一把好刀。

對於中間派、或是年老的親中一派而言，他們難以理解烈士捨身為國的愛國情懷。 (*這裡指的愛國是為人民所憂心，非指中國，更非指共產黨。) 對於這班人，活著才是硬道理。從他們一直追求安穩，能夠飽腹便足矣的思考模式，烈士的傲骨，在他們的眼中只是幼稚，用生命抗爭，更是可笑。

林鄭月娥一直引用陳同佳案為「大義」推動逃犯條例，若她以此事抹黑民主運動，亦非絕無可能，此事甚至會對大局造成極大影響，以下為個人淺見:

1. 倘若政府或警方持有烈士在「暴動」現場的證據，恐怕會被誣蔑成畏罪自殺
警方已將612的抗爭行動定性為「暴動」，並開始清算有關人事。不難想像林鄭會利用這理由，意圖抹黑「暴動」行為是年青人被煸動的後果，提醒年青人需要為不理智的行為付上法律責任，利用傳媒大肆宣傳，強行將民主運動和不理性行為劃上等號。
方才在外面已經看到有post指烈士是收取款項意圖煸動民眾，此猜想絕對可能。剛剛回家路上，已經聽日有老一輩批評大學生跳樓是白痴，戇鳩行為，所見親中媒體的影響力甚大。

2. 引起父母輩的憂慮，形成家庭糾紛，最終加深老年和青年人之間的矛盾
相信不少的父母輩並不支持民主運動，甚至連逃犯條例的始末也未搞清楚，對於這群父母，子女的安全是他們首要的憂慮，若如我所言，若烈士跳樓一事遭到抹黑，父母必然會反對子女參與民主活動，希望子女可以遠離危險。但若子女執意固行，並反抗父母的意見，恐怕會令他們對民主運動反感，更認為各民主領袖恨之入骨。

3. 反對逃犯條例的義士急於為烈士討回公道，因太急進讓敵人有機可乖
不少人猜測港共或中央政府可能在明天(16/6)的遊行 或及後的行動安插滋事分子，企圖引發衝突，為武力鎮壓甚至出動解放軍給矛其美名。不是說要把此事裝作沒看見，我只希望各位可能冷靜，就政府行動而看，絕對是想拖長戰線，所以我們應該為長遠的戰爭計劃，一時間的衝動可能會影響成敗得失。

在今次的抗爭中，我們都清楚見到中間派對於整個大局的影響，我們難以否定和理非有一定的力量，所以對於長遠來說，團結一致，互補不足是我們獲得勝利的關鍵。

在這看此平靜的時刻，輿論戰絕對是關鍵，此post目的是希望各位在悼念烈士捨身為家的同時，思考一下長遠抗爭的方法，及討論出可行的對策為日後打算。如我上述第2點例子所示，強硬的態度會釀成中間派的反感，對於未能理解民主運動的人，採取強硬手段並非上策，反而解釋和說服更為有效，從長輩圖中我們已經可以看見當中成效。

難得香港人團結一致，應該以此學習，為將來民主道路打好基石。

不撤退 不撤退

推

補充:
4. 如滿足第(1)點，林鄭或會借此拒絕釋放早前被捕的人士
如上所提及的「大義」，林鄭可能會對外聲稱為「保護年青人不受煸動」，拒絕釋放任何被捕人士，並借作殺雞警猴之用。及後再次以自己同為人母，擁有兩個孩子等等等等等，不願看到年青人誤墮法網，以爭取中間派、父母派支持。

雖然開左po但無人睇唯有係咁留言

救自己！救身邊既人！
之後先救香港！
唔好被無力感打敗！
相信自己

*文末想打 不撤回 不撤退

希望各位可以討論輿論戰部署，唔好俾義士白白犧牲!

呢個真
我老母已經唔係親政府果啲人 但佢係果啲想乜都唔付出淨係希望個天會賜俾佢果種人
唔會明白點解年輕人咁激進
尋晚佢知道呢單野都係話點解唔諗下屋企人父母呢啲說話
而唔係走去怪個政權